啟德碼頭兩年有逾兩百宗滲漏滲水 諮詢委員會兩委員出席率偏低仍兩度獲委任

【審計報告】啟德碼頭兩年有逾兩百宗滲漏滲水 諮詢委員會兩委員出席率偏低仍兩度獲委任

審計署今日發表報告書，包括啟德郵輪碼頭部分。報告書披露啟德郵輪碼頭的其中一部升降機或扶手梯曾在兩年內故障達17次，而諮詢委員會中2名委員出席率偏低但就兩度再獲委。

碼頭在2015年1月至2016年12月有256宗與滲漏或滲水有關的維修個案，是總維修個案的22%。審計署分析相關的數字後發現相關的滲漏或滲水涉及共67個位置，而這67個位置的12個位置又有12個曾經出現超過一次滲漏或滲水，其中3個更出現超過兩次滲漏或滲水。

審計署提到碼頭在2015年及2016年共呈報了98宗升降機或扶手梯故障個案，合共78部升降機或扶手梯中，有7部曾出現超過5次故障，1部更曾故障多達17次。

報告不點名指有2名啟德郵輪碼頭的諮詢委員會委員在其任期內出席率偏低，但兩度再獲委任，另外12名現任委員中有3名委員的平均出值率不足五成。署方建議日後再度委任委員時應考慮他們的出席紀錄，亦應改善低出席率委員的出席率。